# Тестовое задание для Z-Media

## Как я делал это задание

Когда я принимал решение о том, какой алгоритм построить для обработки игровых
ситуаций, я увидел два варианта: математический и абстрактный.

-   Математический — заключается в том, чтобы при указании направления движения
    того или иного блока точка назначения рассчитывалась математически, на
    основе его текущего положения по порядку в массиве и информации о размере
    игролвой области (количество клеток).

-   Абстрактный — заключается во введении дополнительных сущностей, — ячеек, в
    игровую модель (класс `Place`), которые будут полностью описывать игровое
    поле, и иметь ссылки друг на друга, обозначающие направление. Над этой
    аобстрацией должна быть возведена ещё одна: строки и колонки — массивы, в
    которых так же присутствуют ссылки на ячейки в нужном порядке.

Я выбрал абстрактный алгоритм и был благодарен себе за это, когда дело дошло до
отладки проекта. Его преимущество в том, что ошибка, связанная с работой
сущностей, моделирующих «пространство», может возникнуть лишь на этапе их
инициализации, а математический алгоритм будет неоправданным увеличением
сложности и намного усложнит отладку при такой огромной комбинаторике состояний
приложения.

Основной проблемой было — добиться, чтобы блоки (класс `Box`) не упустили ни
единой возможности к движению, и при этом явно обозначить моменты начала и конца
хода. Я добился этого путём введения итераций, «попыток», в ходе которых
контроллер пытается изменить состояние всех блоков. Если текущая попытка была
удачной (изменилось состояние хотя бы одного блока), то будет предпринята ещё
одна. Если нет, то это считается концом хода.

Когда я решил предыдущую проблему, я столкнулся с непомерной «жадностью» блоков:
допустим, если в строке были блоки «2», «2», «4», «8», то, при движении вправо,
они за один ход прошли бы 3 изменения:

1.  `2 | 2 | 4 | 8` => `_ | 4 | 4 | 8`
2.  `_ | 4 | 4 | 8` => `_ | _ | 8 | 8`
3.  `_ | _ | 8 | 8` => `_ | _ | _ | 16`

Баг или фича? В задании ничего сказано не было, а в примере такого поведения я
не добился. Значит баг. Исправил тем, что каждому блоку объявил свойство
`eatingOrder`, по-умолчанию === `true`, которое устанавливается в `false`, когда
этот блок съел соседа. Тот, кто имеет `eatingOrder === false`, не может никого
съесть и не может быть съеден сам. В начале каждого хода, `eatingOrder` у всех
блоков устанавливается в `true`.

## Задание

Пример игры: <http://gabrielecirulli.github.io/2048/> только в нем ходы
делаются с помощью клавиатуры

### Правила игры

-   В каждом раунде появляется плитка номинала «2» (с вероятностью 90 %) или «4»
    (с вероятностью 10 %).

-   В начале игры на поле находится 1 клетка.

-   Чтобы сделать ход, игрок должен зажать левую кнопку мыши и переместить
    курсор в одном из четырех направлений.

-   Все клетку с числами при этом сдивгаются в этом направлении до упора.

-   Если при этом две плитки одного номинала «налетают» одна на другую, то они
    слипаются в одну, номинал которой равен сумме соединившихся плиток.

-   После каждого хода на свободной секции поля появляется новая плитка
    номиналом «2» или «4».

-   Если при нажатии кнопки местоположение плиток или их номинал не изменится,
    то ход не совершается. Тоесть новую плитку в этом случае добавлять не нужно.

-   За каждое соединение игровые очки увеличиваются на номинал получившейся
    плитки.

-   Игра заканчивается поражением, если после очередного хода невозможно
    совершить действие.
